{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"33","quiz":[{"id":324,"question":"يستعمل سائل عادم الديزل (AdBlue) ؟","a":"في المركبات التي تعمل بمحرك ديزل فقط.","b":"في المركبات التي محركها ثنائي الأشواط.","answer":"1"},{"id":313,"question":"ما هو الشيء الذي يجب علينا التأكد منه قبل تشغيل محرك المركبة؟","a":"فرامل الرجل مضغوطة والهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) والكلاتش مضغوط (وفي المركبة الأوتوماتيكية–غيار الوقوف(P)).","b":"الهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في الغيار الأول (وفي المركبة الأوتوماتيكية-(D)) والكلاتش مضغوط.","answer":"1"},{"id":307,"question":"مصباح الضباب الخلفي:","a":"يعمل فقط عند الرجوع إلى الخلف.","b":"يمكن إضاءته فقط عندما تكون مصابيح المقدمة مضاءة.","answer":"2"},{"id":317,"question":"الملحقات التي تخفف من خطورة إصابة الركاب عند وقوع حادث طرق هي:","a":"ماسحات الزجاج الخلفية وساندات الرأس.","b":"أحزمة الأمان ووسائد الهواء ومساند الرأس.","answer":"2"},{"id":301,"question":"عندما تضيء لامبة الفرامل المساعدة (الهاندبريك) في لوحة الساعات أثناء السير فهذا يعني:","a":"أن الفرامل المساعدة لا تعمل (الهاندبريك نازل) ويجب تفعيلها.","b":"أن الفرامل المساعدة (الهاندبريك) (مرفوع) ويجب تحريرها ، لأنها تفرمل المركبة فعلاً.","answer":"2"},{"id":325,"question":"ما أهمية سائل عادم الديزل (AdBlue) في مركبات الديزل؟","a":"يقلل من خروج الغازات السامة من ماسورة العادم.","b":"يساعد في عملية احتراق الوقود.","answer":"1"},{"id":326,"question":"كيف تعرف أن سائل عادم الديزل (AdBlue) قد نفذ ؟","a":"من خلال إشارة خاصة في لوحة البيانات (التابلو) خاصة بذلك.","b":"من خلال انخفاض ضغط زيت المحرك.","answer":"1"},{"id":329,"question":"عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) على شاشة لوحة البيانات بشكل متقطع فهذا يعني ؟","a":"وجود خلل في نظام شحن بطارية المركبة و يجب تغيرها.","b":"وجود خلل كبير في المحرك , يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة.","answer":"2"},{"id":308,"question":"كيف نؤمن مركبة واقفة مجهزة بصندوق غيارات أوتوماتكية ؟","a":"ننقلعصا الغيارات إلى الغيار الأول (1) ونستعمل فرامل الوقوف (هاند بريك).","b":"نستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك) وننقل عصا الغيارات إلى غيار الوقوف (P.)","answer":"2"},{"id":316,"question":"قبل تعشيق الغيار من الغيار (P) إلى غيار آخر في صندوق الغيارات الأوتوماتيكي، على السائق:","a":"الضغط بقوة على دعسة الفرامل.","b":"الضغط بقوة على دعسة الكلاتش.","answer":"1"},{"id":300,"question":"مصابيح المقدمة التي لم تتم معايرتها:","a":"لا تضيء الطريق حسب المطلوب.","b":"لا تؤثر على السياقة وعلى السيطرة على المركبة.","answer":"1"},{"id":320,"question":"ما هي العمليات الأولى التي على السائق القيام بها بعد دخوله إلى المركبة ، وقبل بدء السفر؟","a":"ملاءمة المقعد والمقود والمرايا ومسند الرأس.","b":"فحص وضع عصا الغيارات.","answer":"1"},{"id":312,"question":"ماذا يجب أن نرى في المرآة الداخلية للمركبة؟","a":"الجالسين في المقاعد الخلفية.","b":"المحيط الذي نراه ما بعد النافذة الخلفية على قدر الإمكان.","answer":"2"},{"id":309,"question":"ما هي العمليات التي يجب على السائق إجراءها قبل تحريك عصا الغيارات من اجل البدء بالسير؟","a":"الضغط على دعسة فرامل الرجل من اجل منع تحرك المركبة.","b":"الضغط على دعسة الوقود لكي يؤدي ذلك إلى بدء السير على الفور.","answer":"1"},{"id":305,"question":"ماهي العمليات التي يجب أن يقوم بها السائق بعد أن أوقف مركبته؟","a":"إيقاف عمل المحرك ووضع مثلث تحذير وإقفال أبواب المركبة.","b":"استخدام فرامل الوقوف (الهاندبريك) وضع الغيار المناسب إيقاف عمل المحرك وإخراج المفتاح من لقمة التشغيل (السويتش).","answer":"2"},{"id":328,"question":"اين يمكن ان يكون الخلل عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) يكون في؟","a":"في إحدى أنظمة المحرك مثل نظام الاشتعال أو نظام الوقود أو نظام البيئة أو نظام العادم.","b":"وجود خلل في أنظمة الأجهزة المساعدة المثبتة حول المحرك.","answer":"1"},{"id":304,"question":"من احدى مميزات المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid)؟","a":"استهلاك الوقود اقل من مركبة عادية.","b":"الفرملة أصعب بسبب المحرك الثاني.","answer":"1"},{"id":310,"question":"في المركبة المُركب فيها آلة تصوير (كاميرا) خلفية:","a":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت خلف المركبة.","b":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت خلف المركبة عند السير إلى الأمام فقط.","answer":"1"},{"id":327,"question":"عند نفاذ سائل عادم الديزل (AdBlue) في المركبة يمكن أن ؟","a":"تقل قدرة محرك المركبة أو يتوقف عن العمل (حسب المنتج).","b":"ترتفع حرارة المحرك.","answer":"1"},{"id":303,"question":"ما هي الية عمل المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid)؟","a":"مركبة مُركب فيها محرك كهربائي إضافة إلى المحرك العادي.","b":"مركبة مُركب فيها محركان كهربائيان بدل المحرك العادي.","answer":"1"},{"id":322,"question":"عندما تظهر إشارة تفقد المحرك (check engine) على شاشة المركبة ماذا يعني ذلك؟","a":"تعني وجود خلل داخل المحرك.","b":"تعني وجود خلل داخل صندوق الغيارات.","answer":"1"},{"id":323,"question":"ما هو سائل عادم الديزل (AdBlue) ؟","a":"هو محلول من مادة اليوريا و الماء(ماء منزوع منه الأيونات).","b":"هو سائل يستخرج من النفط الخام.","answer":"1"},{"id":314,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة لتوجيه مسند الرأس في المركبة ؟","a":"يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.","b":"يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بخط واحد للخط السفلي لرقبة السائق.","answer":"1"},{"id":306,"question":"هل يجب أن يكون مقياس السرعة (السبيدومتر) بحالة سليمة في المركبة؟","a":"نعم، في جميع الأوقات.","b":"كلا، لا يوجد واجب بأن يكون بحالة سليمة، يكفي السير بسرعة مسموحة.","answer":"1"},{"id":318,"question":"بأية وسيلة تُعطى إشارة الفرملة ؟","a":"بإضاءة نور الفرملة.","b":"بواسطة تشغيل الأربعة غمازات.","answer":"1"},{"id":302,"question":"في مركبة فيها جهاز فرامل سليم يشمل (ABS):","a":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى إطفاء المحرك فوراً.","b":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى اهتزازات الدعسة وضجيج.","answer":"2"},{"id":321,"question":"من أهم ميزات المركبات الهجينة (hybrid veh.)؟","a":"السيرمعظم مسافة الرحلة باستعمال محرك البنزين.","b":"انخفاض تلوث الهواء و المحافظة على البيئة من التلوث.","answer":"2"},{"id":315,"question":"على السائق الحرص قبل تشغيل المحرك على:","a":"أن لا يقف احد بجانب المركبة.","b":"أن تكون فرامل اليد (الهاندبريك) مرفوعة (شغالة).","answer":"2"},{"id":311,"question":"استعمال حزام الأمان حسب الأصول:","a":"يُقلل من إصابة المربوط بالحزام عند وقوع حادث.","b":"يحافظ على يقظة السائق.","answer":"1"},{"id":319,"question":"إذا أضاءت لامبة ضغط الزيت أثناء السير ، عليك:","a":"إيقاف المركبة فوراً وأطفئ المحرك.","b":"الاستمرار بالسير إذا أشار مقياس حرارة المحرك بأن حرارة المحرك عادية.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}